外航屈服改「中國台灣」 交通部硬起來！擬不許靠空橋反制

中共不斷打壓台灣在國際上的地位，更要求44家國際航空公司將我國名改成「中國台灣」。對此，交通部也準備祭出反制作為，考慮針對將我國標註為「中國台灣」的航空公司，禁靠空橋、調整時間帶等作法反制。至於那些以「技術性」方式，未將台灣冠名中國的航空公司，交通部也將研擬優惠措施。

對於中國大陸民航局的打壓行為，交通部長吳宏謀強調，台灣是主權獨立國家，將會針對冠名「中國台灣」的航空公司實施反制作為。至於會有哪些措施？吳宏謀也指出，禁靠空橋、調整時間帶，都還在討論中，仍須和國安會、外交部討論，結果一旦確定後就會公布。

吳宏謀也表示，那些未冠上「中國」，或是只列「台北」的航空公司，也將研擬給予降落費、設施使用費減免等優惠措施。

在上月25日，44家國際航空公司已經將台灣標註成「中國台灣」，不過包括日本全日空、日航，美國美聯航、達美及美航，都沒有直接在台灣前面加註「中國」，而是選擇對所有中國大陸的城市和地區不標註中國。但這樣技巧性的做法，也讓陸媒《網易》崩潰，直呼根本是心機重。

因航，快運，腥港航空 RIP

美日同盟

岩啦，支持加佢價

好彩去台北搭開長榮

直情禁飛台灣啦！！！

香港快運不嬲都冇登機橋用，快運: wfc

正名啦屌 人地中國都玩到咁大

做得好

依單外交風波
最後埋單係去台灣最多嘅港豬

對中國無需軟弱

因航

支持台灣

搞咁多野，直接同改名個幾間收行政費仲好

坐開長榮 空姐又正

因航台港線賺好多

台灣冇 bargaining power

個標題

經濟支持台灣
黎緊又去喇

交通部尋日開記者招待會話無呢回事

咁咪唔比你降落

你降就拎15嚟射你